升職加人工會唔會同屋企人講

就黎新年了 如果升左職/加左人工你會點做

正皮: 會分享下喜悅 比屋企人知你叻仔
負皮: 講黎做乜 陣間要你比多d家用咪仆街

就算同男女朋友都唔應該講啦

咁多人負皮
唔通一世都唔講 自己唔係薯仔?

驚比對方食你軟飯?

On9 你加既人工=加既家用，最後workload重左，人工一樣

你覺得屋企人真係會真心恭喜你咩
人工呢啲係好私隱嘅嘢
自己知咪得囉
揭開個肚皮俾人睇做乜姐
我嘅成就唔需要靠其他人嚟認同

屋企唔洗俾家用既 我唔怕同佢地講 連銀行卡密碼都可以講埋佢知
唔係就打死唔講

利申 第一份工過左試用期加左一千蚊
好開心咁同老母講
佢竟然話咁加一千蚊家用
所以之後都唔會再講

點解要連屋企人都要呃要瞞 個個都候住你啲錢咩

利申 會講 會請屋企人食餐好

緊係會啦。
反而份工既職責就唔想同屋企講咁多。

連燈太多FG傻豬豬
入世未深 未睇清楚人性有幾醜惡

屋企有無錢

睇屋企人係咩人啦
如果係養兒防老果種思維
建議唔講 唔駛嘈

有咩問題

點解要連屋企人都xxxxxx < 講得出證明你真係幸福
好羨慕

係 真係
真係個個候住你啲錢咩
生你出黎做咩？
當你ATM養返自己咋

點解唔講？除非你屋企人好現實 下下講錢

老母都算蠢撚到仆街
一時收多一千, 跟住家用永遠封頂

你屋企人好到你離晒地 睇你語氣完全唔明白唔係人人屋企都咁好

痴線嫁? 我失業日日出街扮返工都唔同屋企人講啦!

以前我都會幻想每加幾多人工就按比例俾多D家用
eg. 5000俾多1000
佢講完之後我決定直到自己有錢搬走都係俾咁多
唔係話我衰
但我真係想像唔到竟然我加幾多人工就拎幾多走
咁我加黎做咩

認同
老母會好開心我地做仔女既係事業上有進步

我會同全世界講

真， 比佢地係d 親朋戚友面前威下都好。
加左人工，比多d家用有咩所謂。
我屋企好識做，過左 certain threshold 先要比/ 加家用。
Fg 頭半年唔洗比，人工唔過20k 唔洗比。
我Fg 時 2xk 時 比 3k
至直上到50k up 先加到比5k 。

不過過時過節，都會識做比d 錢兩老。

唔講
成日計住你有幾錢
我直頭會扮低人工

口爽講左依家要比多2000

哈，果然唔介意嘅
都係一班幸福嘅仔女

上次差啲唔小心講咗自己升職

同屋企人講

公司生意唔好, 一係炒一係減人工
我揀左減人工

家人: 加家用

女友: 我要買果件衫

肯定屋企有咁上下錢, 家庭好愉快果種人

有咁上下錢既人先講得出呢番話

一般家庭, 尤其公屋, 樣樣計住你

人工加唔會講 反而b仔會講既不過唔會實數
呢d人地知一年得一次 唔會加你加家用咁囉

所以你好幸福
我敢講你幸福過80%既人
好好珍惜

平時請吓食飯，買吓嘢比佢地會開心過不停加家用仲要嫌你比得少

當然講。

利申：老豆大把錢，俾一萬蚊一個月家用都係當供年金。

血的教訓

佢都係嗡下姐 你最後有冇加比佢

岩，根本唔需要幫佢地著想。佢地做左幾十年人，R錢能力根本唔係一個入世未深，仲要處於倫理劣勢既人招架到。

一千蚊買到對人性既深刻認識，好抵啦

就算講都報細D

講左出黎會有咩incentive

重來唔講

講左有咩好處？
佢以為你係薯仔有咩壞處？

我就覺得無需要講，不過亦都唔會好刻意去隱瞞

咁總有人係會比屋企人睇唔起
覺得你就係廢柴 乜撚都做唔店
講左可能會改觀既

咁更加唔應該講
你講完佢唔改觀，仲話呀邊個個仔升得快過你、邊個個女人工加得好過你，你加得咁少有咩用，咁你會唔會開心左
冰封三尺非一日之寒，你唔好有錯誤expectation

我最近升咗職加咗人工都有講
兩老仲登我開心 佢哋都無要求加家用 但我主動俾多啲
點解咁多人會同屋企人計較
又驚要加家用又剩 講到人侯住啲錢咁

跟據正皮比例 你係幸運既10%

你幸福你唔明
係有父母同仔女計較的

連登仔上連登直頭攤開手板將份糧單貼堂，擺埋税單工作證明話比全人類聽自己幾威幾高人工

然後竟然話對住老母唔敢講，驚比多啲家用

屌你唔係搵好多架咩，8、90k 驚比多幾千蚊家用

不要再說了

有幾多人搵20k都已經俾5k

係你屋企人好咋
利申聽過同事18k人工要比7k家用

如果你真心係驚要比多啲家用而唔同屋企人講
只可以講你個人都幾on9同悲哀

一定會講，屋企人會鄧我開心
我有能力我都想俾多啲錢屋企人

咁你就要諗下點解有人會驚
係佢on9定係屋企人on9?

開心幸福既家庭

無講

幫你儲錢渣 衰仔

認同益自己好過益人地。
身邊個個都見你加人工就屈食飯，買嘢。
女朋友同屋企人就係揸乾揸盡你
幾時都係，表現到越窮越好。
例如：以前5千家用，而家8千。最後等於仲仆街過以前，衰過冇加人工

同屋企關係好
從來冇討論過家用問題
家用一直搵幾多就比4份1
所以冇所謂

關係唔好就算啦

一定講嘅，都威下嘛

好撚 sad

我就唔會同屋企人講自己幾錢人工

巴打好幸福 屋企睇得出唔憂錢
我屋企中學畢業嗰陣就講定家用要人工三成
仲要一有工就要俾 even做pt
我中學畢業個暑期on99有俾
但俾嗰陣又俾人嫌少
之後讀大學pt完全唔夠洗
同佢地炒大鑊先唔問我拎
ps 一中學畢業屋企人就冇任何support包括學費
決定搵到gradjob點都要講少幾k同唔講加人工

有時真係態度問題
記得有次比賽拎獎有現金支票收
（其實得千幾仲要同隊友分）
好開心同呀媽講
佢第一句就話
：嘩咁分啲俾獎金我啦
我年輕以為佢講笑就話
：得雞水咁多唔好啦
之後過咗兩日無啦啦同我講
：佳佳你咁樣唔得喎
：有獎金應該要分俾屋企人架喎
仲要講咗幾日
從此知道屋企人關心自己利益多過佢仔女嘅心情
之後拎scholarship乜乜柒柒都唔會講心淡

哇屌真係好撚痴線
冇經本人同意就用銀行卡 係咪犯法

咩叫咁樣唔得
d錢係你努力賺番黎
亦都冇責任要比父母

相反佢地生你出黎就係有責任要養你
所以先要比錢你

更何況做pt得果幾千蚊都要比
證明佢地少少錢都貪 唔識睇大局

爸爸: 今個月馬會負咗錢
細佬: 出iphone比我

巴打心水清，朋友屋企唔太有錢，老豆老母真係成日猴住佢D錢，！相反另外一個朋友，屋企小康之上，佢老母直頭話唔使比家用，唔想做仔女負擔

Fg個陣會
依家唔會

唔會講 但加得多可能會主動畀多少少家用

hello 樓主，我十分認同你呀，自己嘅成就自己開心就好！

比中國家庭=大哂依個觀念呃鳩左好多人
其實養大你係應該
子女回報番幾多 應該最多係一份心意
而唔係照顧費，更唔應該係強制性

另外，你老母知=你老豆知=屋企人知=親戚知
點解要講，屌

搵幾錢人工都唔想同人講啦

你屋企擺明是但請餐當慶祝左就算
睇你都唔洗點比家用
比都係是但隨心

但好多家庭都搶鳩你錢 搵一萬比5000
你比1成定2成? 定唔比

一直冇講 講左之後好後悔
屋企人即刻要加家用
又叫我還返讀書d錢
奉勸大家千祈唔好講

叫你還讀書錢同當你狗咁養有咩分別
做下樣還少少
盡快搵另一半搬走好過

升職加人工會主動同屋企人講
請佢地食飯買禮物俾佢地
人工幾多加幾多佢地從來無問過
所以從來無講過
無俾過家用但屋企有電器壞咗會自動出錢換
會請成家人一齊去旅行
得閒買下禮物俾佢地
佢地反而會擔心我唔夠錢用

我唔會，係睇你覺得對方會唔會真心為你感到高興

會講, 唔洗比家用

一直都同屋企報細人工
家用都比少D
仲成日問我夠唔夠錢洗

你老母係搶錢 直頭係有病

傻西先講 即係話比人知收入多左
變相比個藉口佢加你家用

其實好睇你同屋企人平時點相處
我連儲錢計劃都會同屋企人講,升職加薪呢啲就無必要收收埋埋

我都係仲以為個個屋企都係咁
屋企都要呃就無意思

算少認真
聽過19k俾11k
而佢屋企雖然唔係富貴但兩老有返工
貪心

搵咁少
講黎做咩

關係好就無所謂

關係唔好就唔好講，講低d

由一開始做野果陣已經講
都無乜野 反而見到佢地安心個樣就更加有動力搵多d
唔講真係唔知佢地擔心我第時生活唔到
利申上年升左職 人工幾近double左

當然平時對你衰格既屋企人/親戚就講都唔好講

笑左，要打工永遠都係垃圾黎架

照你咁講 香港大部分人都係垃圾

又唔係大部分，香港唔夠一半人係打工仔

我返咩工都係同老母講我14K人工

講佢老母咩

未做野嗰陣覺得會 依家唔會了
屋企人對我幾好 不過講到比家用就有啲緊張
一開始又話俾二三千都得 唔等我養
到我fg一心諗住俾三千嗰陣
佢地知道我有萬五就話要3分1即係5000
但萬五係未計mpf 計埋其實得萬四
剩返9000自己用 本身想月儲5000但無可能了
儲完得返4000自己用又要還學貸 慘過返實習
同屋企講比少啲想儲錢
竟然反問我點解要儲，儲嚟做咩
言下之意覺得唔需要儲 夠自己食夠比家用就得
又講到比家用係責任 象徵式都要比
又強調唔係要好多姐 都係3分1 唔係要一半
終於同屋企投訴話比太多家用先肯減啲
但自此之後我知道 就算一開始講話
咩唔等我養 留返比自己洗之類
真係講家用比錢就見真章
唔係唔想比 但都睇能力啦大佬
fg銀行0蚊月入萬五要還學費交卡數都話要五千
如果我月入兩皮俾5000都順攤啲
所以日後加人工比家用真係唔想講
最多買嘢請食飯

搵幾多係私隱，點解要俾佢地知？ 優良華人傳統？

屋企唔係有錢，同住時從無指明要幾多家用，自己計翻伙食/水電管理費 proportion. 加咗人工我有時會俾多啲， 過咗無耐就話唔駛再加喇。 係講緊幾十年前同屋企住嗰時。

真香港人同XG人嘅分別？

咁你點覆佢？

巴打你屋企人對你好

搬左出嚟仲俾唔俾家用？

未出嚟做野老母已經講定要俾一半人工做家用
到出嚟做野同個長輩搬左出去，佢都要我俾3分1(個時搵1皮）
未計俾長輩既家用，屋租水電煤個啲，
長輩過身無耐佢就要我加家用俾佢
佢知我份工有point跳，但之前轉工加左一大截我就唔同佢講

乜撚嘢

最多買嘢請食飯

平時無做開忽然做咪仲覺。

會 ,會講少一半

真人真事

屋企會加家用
燈油火蠟全部你比哂

衰過冇加人工

18K都要俾6K，你個家庭根本就係人上人，五萬先叫俾五千只係想你象徵式交家用，憑乜話講無問題

我普通家庭。
只係兩老想我 有錢既話，自己儲、投資、拎去進修好過比佢地
Giving 佢地本身都有積蓄夠用。

嗰陣fg過咗年加五嚿水，同咗屋企人講
老母話我老細太孤寒，唔使加家用

但之後轉工，人工升咗四千，即刻要加家用

不過而家要養家，真正體會到老母點樣持家有度，就算人工唔高，都唔好意思俾太少家用嘅

好多時兩老都係冇積蓄/爛賭
但又要仔女磅水比佢地

唔識諗留比仔女去發展投資滾大佢
淨係識養兒防老 視野陜窄

一樣，雖然要俾搵萬五要俾三千蚊家用
但係加人工唔會加家用
只係會叫請食飯

咁你有冇真係俾一半先

50k比5k好羨慕
我媽逼我比12k

咁撚多